英警起訴打人央視女記者

2018年10月25日

英警起訴打人央視女記者

孔琳琳上月底在伯明翰大鬧由英國保守黨舉行的香港座談會。

上月底在伯明翰大鬧英國保守黨座談會的央視女記者孔琳琳，已被英國警方落案起訴普通襲擊，下月提訊。

根據香港英文網媒Hong Kong Free Press報道，倫敦West Midlands 警方已落案起訴現年48歲、居於Kings Cross的孔琳琳，她將於下月七日在伯明翰裁判法院提堂。

座談會上斥嘉賓「漢奸」

孔琳琳上月底在伯明翰、由英國保守黨舉行的香港座談會大吵大鬧，斥在場嘉賓「分裂中國」、「漢奸」及「反中」等，被請離場期間更掌摑一名香港留學生義工工作人員，事後被英國伯明翰警方拘捕。

事件引發中國外交部及中央電視台先後發動聲明抗議，要求英方道歉，演變成外交風波。

事發時目擊女記者打人經過的香港眾志主席羅冠聰曾指，當時座談會已進入尾聲，正由保守黨人權委員會副主席Benedict Rogers作總結發言，期間Rogers提到自己是支持中國，並非反中，台下一名女士忽然「好大反應」大吵大鬧，「在場人士普遍都好厭惡佢呢種行為，係好無禮貌」。

當日事發的場合，是英國保守黨人權委員會在保守黨年會會場舉行的「邊緣會議」（fringe meeting），戴耀廷、李柱銘、羅冠聰，以及香港監察（Hong Kong Watch）主席羅傑斯（Benedict Rogers）均應邀出席，主題是「香港自由、法治和自治的侵蝕」，由保守黨人權委員會主席布魯斯（Fiona Bruce）主持會議。

《蘋果》記者

上一則
上一則
花灑頭採防自殺設計

下一則
下一則
醫管局否決捐器官前驗戊肝

取消居英權 遣返中國

呢樣先最驚

打返大陸抵撚死 咁撚愛國

佢依啲黨媒都用左好多方法先留低做野

抵！

出到外國先敢吠

共媒不是說無條件開釋嗎